{
    "category": "Glaube und Religion",
    "questionCount": 107,
    "questionList": [
        {
            "question": "Aufgrund des Aberglaubens gibt es bei der Lufthansa keine Sitzreihe 13. Auf welche weitere Zahl verzichtet sie zugunsten ihrer italienischen Gäste?",
            "correct": "Reihe 17",
            "false1": "Reihe 14",
            "false2": "Reihe 23",
            "false3": "Reihe 29"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Körperteil erschuf Gott Eva, Adams Gefährtin, gemäß der Bibel?",
            "correct": "Aus einer Rippe",
            "false1": "Aus einem Haar",
            "false2": "Aus einem Zeh",
            "false3": "Aus einer Hand"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Land kommt die Religion/Philosophie des Konfuzianismus?",
            "correct": "China",
            "false1": "Indien",
            "false2": "Japan",
            "false3": "Ägypten"
        },
        {
            "question": "Aus welcher italienischen Stadt kommt die Namensgeberin des Lichterfestes, die heilige Lucia?",
            "correct": "Syrakus",
            "false1": "Venedig",
            "false2": "Rom",
            "false3": "Mailand"
        },
        {
            "question": "Beelzebub ist im Volksmund ein anderes Wort für Teufel. Wer ist er in der christlichen Mythologie?",
            "correct": "Ein Dämon",
            "false1": "Ein Engel",
            "false2": "Ein Prophet",
            "false3": "Ein Apostel"
        },
        {
            "question": "Brit Mila ist eine Zeremonie im Judentum, bei der Jungen...?",
            "correct": "beschnitten werden",
            "false1": "getauft werden",
            "false2": "gekrönt werden",
            "false3": "einen Namen erhalten"
        },
        {
            "question": "Der griechische Gott Apollo ist der Sohn von Zeus und...?",
            "correct": "Leto",
            "false1": "Hera",
            "false2": "Athena",
            "false3": "Aphrodite"
        },
        {
            "question": "Die Selbstmord-Sekte \"Peoples Temple\" zog in den 1970er Jahren von Kalifornien nach Guyana. Wie hieß die Stadt, in der sich die Sekte niederließ?",
            "correct": "Jonestown",
            "false1": "Sunsettown",
            "false2": "Heavensville",
            "false3": "Freedomville"
        },
        {
            "question": "Du sollst keine anderen Götter neben mir haben. Welches Gebot in der Reihenfolge der 10 Gebote ist das?",
            "correct": "1.",
            "false1": "2.",
            "false2": "5.",
            "false3": "9."
        },
        {
            "question": "Dem mittelalterlichen Glauben zufolge notierte der Teufel die Sünden und Verfehlungen der Menschen worauf?",
            "correct": "Kuhhaut",
            "false1": "Pergament",
            "false2": "Baumrinde",
            "false3": "Seidenstoff"
        }
    ]
}